# Задача 1

Даны таблицы в базе данных (структура таблиц продублирована в файле `db.sql`):

`author`

~~~
|----|---------------|
| id | name          |
|----|---------------|
| 1  | Джордж Оруэлл |
| 2  | Ганс Фреймарк |
|----|---------------|
~~~

`book`

~~~
|----|----------------------------|
| id | name                       |
|----|----------------------------|
| 1  | 1984                       |
| 2  | Скотный двор               |
| 3  | Оккультизм и сексуальность |
|----|----------------------------|
~~~

`author_book`

~~~
|-----------|---------|
| author_id | book_id |
|-----------|---------|
| 1         | 1       |
| 1         | 2       |
| 2         | 3       |
|-----------|---------|
~~~

В какой-то момент книгу "Оккультизм и сексуальность" мы решаем больше не продавать и удаляем из каталога.

`book`

~~~
|----|----------------------------|
| id | name                       |
|----|----------------------------|
| 1  | 1984                       |
| 2  | Скотный двор               |
|----|----------------------------|
~~~

Но забываем удалить строки из связывающей таблицы.

`author_book`

~~~
|-----------|---------|
| author_id | book_id |
|-----------|---------|
| 1         | 1       |
| 1         | 2       |
| 2         | 3       |
|-----------|---------|
~~~

Каким запросом можно удалить оставшиеся без книг строки в связывающей таблице без использования конкретного значения `book_id = 3`? Можно ли на уровне базы данных предотвратить появление таких строк?

# Задача 2

Используя фреймворк Yii, собрать сервис с использованием yii\rest\Controller по следующим интерфейсам:

~~~
/v1/authors (GET, список авторов)
/v1/author/:id (GET, конкретный автор)
/v1/author (POST, добавление автора)
/v1/author/:id (PUT, редактирование автора)
/v1/author/:id (DELETE, удаление автора)
~~~

~~~
/v1/books (GET, список книг)
/v1/book/:id (GET, конкретная книга)
/v1/book (POST, добавление книги)
/v1/book/:id (PUT, редактирование книги)
/v1/book/:id (DELETE, удаление книги)
~~~

Формат принимаемых и передаваемых данных - JSON. Фильтрация данных и проблема `N+1` не учитывается. Структура базы данных для моделей описана в файле `db.sql`. Использование Git и/или Docker (или docker-compose) будет плюсом.

# Как передать результат?

Особых требований к тому как и где передать результаты по задачам нет. Это может быть публичный репозиторий на Github/Gitlab/Bitbucket. Если по какой-то причине "светить" результаты в публичном пространстве не хочется, подойдёт и обычный архив.
